< IT > 業裁員只是開始？2017年全球科技公司不斷傳出裁員消息

鍾案平@ezone.hk

【e-zone 專訊】2017 年過了不足半個月，全球科技公司傳出裁員消息，部分更已「落實」；即使是中國經濟因素、火紅的 VR（虛擬實境）技術也難擋經濟循環的巨輪。繼中興通訊（ZTE）本周初宣布裁員約 3,000 人後，儲存方案商 Seagate Technology（希捷科技）亦宣布將關閉中國蘇州工廠，並裁員 2,000 多人。

Seagate 早在去年 7 月宣布全球重組計劃，縮減生產規模和改善營運效率，並打算在 2017 財年結束前裁走約 14% 員工、即 6,500 人；早在 2015 年 9 月，蘇州工廠已開始分批裁員，今次只是因應計劃提早把它關閉。

Seagate 產品多用於 PC（個人電腦） ，但 PC 市場前景暗淡，拖累公司業務，故積極轉型，經營數據處理軟件（SDS）等企業儲存方案，以及非 PC 器材用儲存硬件（如：Xbox 專用固態硬碟、航拍專用硬碟）。 Seagate 將於 本月 24 日公布 2017 財年次季財報，看看轉型成果如何。

Drone 公司照 cut 人
傳統品牌經歷轉型陣痛而需裁員，新興產品或技術其實也不見得一帆風順。法國無人機（drone）製造商 Parrot 日前宣布辭退約 290 人，佔公司總僱員 1/3，另一品牌 3D Robotics 更早在去年 3 月已需裁員重組業務；億航、零度等中國品牌也在最近也宣布裁員。看來除了大疆（DJI）外，其他廠商正在開始承受無人機泡沬後果 － 競爭者蜂擁搶食本來不大的市場。

lm

工人都計